okasaki/BinaryRandomAccessList_proof.v
@@ -3,53 +3,11 @@ Require Import FuncTactics LibCore.
 Require Import RandomAccessListSig_ml RandomAccessListSig_proof.
 Require Import BinaryRandomAccessList_ml.
 
-Ltac xrep_in_core H I1 I2 I3 :=
-  destruct H as (I1&I2&I3).
-
-Tactic Notation "xrep" "in" hyp(H) "as" 
-  simple_intropattern(I1) simple_intropattern(I2) simple_intropattern(I3) :=
-  xrep_in_core H I1 I2 I3. 
-Tactic Notation "xrep" "in" hyp(H) "as" simple_intropattern(I1) :=
-  let I2 := fresh "R" I1 in let I3 := fresh "P" I1 in
-  xrep in H as I1 I2 I3.
-Tactic Notation "xrep" "in" hyp(H) :=
-  let X := fresh "X" in xrep in H as X.
-
-Ltac xrep_core_using E cont1 cont2 := 
-  exists E; split; [ cont1 tt | cont2 tt ].
-Ltac xrep_core cont1 cont2 := 
-  esplit; split; [ cont1 tt | cont2 tt ].
-Ltac xrep_core_post tt :=
-  try assumption.
-Ltac idtacs tt :=
-  idtac.
-Ltac xrep_core_using_with E solver := 
-  xrep_core_using E ltac:(fun _ => xrep_core_post tt; solver tt) ltac:(solver).
-Ltac xrep_core_with solver := 
-  xrep_core_using ltac:(fun _ => xrep_core_post tt; solver tt) ltac:(solver).
-
-Tactic Notation "xrep" constr(E) :=
-  xrep_core_using E ltac:(xrep_core_post) ltac:(idtacs).
-Tactic Notation "xrep" :=
-  xrep_core ltac:(xrep_core_post) ltac:(idtacs).
-Tactic Notation "xrep" "~" constr(E) :=
-  xrep_core_using_with E ltac:(fun _ => xauto_tilde).
-Tactic Notation "xrep" "~" :=
-  xrep_core_with ltac:(fun _ => xauto_tilde).
-Tactic Notation "xrep" "*" constr(E) :=
-  xrep_core_using_with E ltac:(fun _ => xauto_star).
-Tactic Notation "xrep" "*" :=
-  xrep_core_with ltac:(fun _ => xauto_star).
-
-
-
 Module BinaryRandomAccessListSpec <: RandomAccessListSigSpec.
 
 (** instantiations *)
 
-Module Import C <: MLRandomAccessList := MLBinaryRandomAccessList. 
-Import MLBinaryRandomAccessList.
-
+Module Import R <: MLRandomAccessList := MLBinaryRandomAccessList. 
 (** invariant *)
 
 Section Polymorphic.
@@ -67,17 +25,22 @@ Inductive btree : int -> tree a -> list A -> Prop :=
       L' =' L1 ++ L2 ->
       btree p' (Node n t1 t2) L'.
 
-Inductive inv : bool -> int -> rlist a -> list A -> Prop :=
+Inductive inv : int -> rlist a -> list A -> Prop :=
   | inv_nil : forall p,
-      inv true p nil nil
-  | inv_zero : forall z p ts L,
-      inv false (p+1) ts L ->
-      inv z p (Zero :: ts) L
-  | inv_one : forall z p t ts L L' T,
+      p >= 0 ->
+      inv p nil nil
+  | inv_zero : forall p ts L,
+      inv (p+1) ts L -> 
+      L <> nil ->
+      p >= 0 ->
+      inv p (Zero :: ts) L
+  | inv_one : forall p t ts L L' T,
       btree p t T ->
-      inv true (p+1) ts L ->
+      inv (p+1) ts L ->
       L' =' T ++ L ->
-      inv z p (One t :: ts) L'.
+      L' <> nil ->
+      p >= 0 ->
+      inv p (One t :: ts) L'.
 
 (*
 Fixpoint size (t:tree) : nat :=
@@ -104,27 +67,111 @@ Hint Resolve btree_unique : rep.
 
 Global Instance rlist_rep : Rep (rlist a) (list A).
 Proof.
-  apply (Build_Rep (inv true 0)). skip.
+  apply (Build_Rep (inv 0)). skip.
 Defined.
 
 End Polymorphic.
 
+Implicit Arguments btree [[a] [A] [RA]].
+Implicit Arguments inv [[a] [A] [RA]].
+
 (** automation *)
 
 Hint Extern 1 (@rep (rlist _) _ _ _ _) => simpl.
-Ltac auto_tilde ::= eauto with maths.
 Hint Constructors btree inv.
-
-(** useful facts *)
+Hint Extern 1 (@lt nat _ _ _) => rew_list; math.
 
 Section Polymorphic'.
 Variables (a A : Type) (RA:Rep a A).
+
+Definition U := list A.
+
+Ltac myauto cont :=
+  match goal with 
+  | |- _ = _ :> list A => try solve [ change (list A) with U; cont tt ]
+  | |- _ => cont tt
+  end. 
+
+Ltac auto_tilde ::= myauto ltac:(fun _ => eauto with maths).
+
+(** useful facts *)
+
+Fixpoint tree_size (t:tree a) : nat :=
+  match t with
+  | Leaf _ => 0%nat
+  | Node _ t1 t2 => (1 + tree_size t1 + tree_size t2)%nat
+  end.
 
 Definition Size (t:tree a) :=
   match t with
   | Leaf _ => 1
   | Node w _ _ => w
   end.
+
+Axiom pow2_succ : forall n, 2^(n+1) = 2*2^n.
+
+Lemma btree_size_correct : forall p t L,
+  btree p t L -> Size t = 2^p.
+Proof. introv Rt. inverts~ Rt. Qed.
+Hint Resolve btree_size_correct.
+
+Lemma length_correct : forall t p L,
+  btree p t L -> length L = 2^p :> int.
+Proof.
+  introv Rt. induction Rt. auto. 
+  unfolds eq'. subst. rew_length. rewrite~ pow2_succ.
+Qed.
+
+
+Lemma btree_size_pos : forall p t L,
+  btree p t L -> p >= 0.
+Proof. introv Rt. induction Rt; unfolds eq'; math. Qed.
+Hint Resolve btree_size_pos.
+
+(*
+Lemma inv_size_pos : forall p ts L,
+  inv p ts L -> p >= 0.
+Proof. introv Rts. induction Rts; unfolds eq'. auto. math.  Qed.
+Hint Resolve btree_size_pos.
+*)
+
+(* needed?
+Lemma btree_zero_inv : forall t L,
+  btree 0 t L -> exists x, t = Leaf x.
+Proof. 
+  introv H. inverts H. eauto.
+  lets: (btree_size_pos H0). math.
+Qed.
+*)
+
+Lemma to_empty : forall p L,
+  inv p nil L -> L = nil.
+Proof. introv RL. inverts~ RL. Qed.
+
+Lemma from_empty : forall p ts,
+  inv p ts nil -> ts = nil.
+Proof. introv RL. inverts RL; auto_false. Qed.
+
+Axiom pow2_pos : forall n, n >= 0 -> 2^n >= 1. 
+
+(* todo: needed?*)
+Lemma btree_not_empty : forall p t L,
+  btree p t L -> L <> nil.
+Proof.
+  introv Rt. lets: (length_correct Rt). intro_subst_hyp. 
+  rew_length in H. forwards~: (@pow2_pos p). math.
+Qed.
+
+Lemma app_not_empty_l : forall A (L1 L2:list A),
+  L1 <> nil -> L1 ++ L2 <> nil.
+Proof. introv NE K. apply NE. destruct~ (app_eq_nil_inv K). Qed.
+
+Lemma app_not_empty_r : forall A (L1 L2:list A),
+  L2 <> nil -> L1 ++ L2 <> nil.
+Proof. introv NE K. apply NE. destruct~ (app_eq_nil_inv K). Qed.
+
+Hint Resolve btree_not_empty app_not_empty_l app_not_empty_r.
+
 
 (** verification *)
 
@@ -137,9 +184,9 @@ Hint Extern 1 (RegisterSpec empty) => Provide empty_spec.
 Lemma is_empty_spec : 
   RepTotal is_empty (L;rlist a) >> bool_of (L = nil).
 Proof.
-  xcf. introv RL. xgo.
-  skip. (* see binominal *)
-  skip.
+  xcf. introv RL. simpl in RL. xgo.
+  apply~ to_empty.
+  intro_subst_hyp. applys C. apply~ from_empty. (* todo: down C *) 
 Qed.
 
 Hint Extern 1 (RegisterSpec is_empty) => Provide is_empty_spec.
@@ -150,42 +197,180 @@ Proof. xgo~. Qed.
 
 Hint Extern 1 (RegisterSpec size) => Provide size_spec.
 
-Implicit Arguments btree [[a] [A] [RA]].
-
-Axiom pow2_succ : forall n, 2^(n+1) = 2*2^n.
-
-Lemma size_correct : forall p t L,
-  btree p t L -> Size t = 2^p.
-Proof. introv Rt. inverts~ Rt. Qed.
-Hint Resolve size_correct.
-
-Lemma length_correct : forall p t L,
-  btree p t L -> length L = 2^p :> int.
-Proof.
-  introv Rt. induction Rt. auto. 
-  unfolds eq'. subst. rew_length. rewrite~ pow2_succ.
-Qed.
-
-Lemma btree_not_empty : forall p t L,
-  btree p t L -> L <> nil.
-Proof.
-  introv Rt. lets: (length_correct Rt). intro_subst_hyp. 
-  rew_length in H. skip. (* pow > 0 *)
-Qed.
-
 Lemma link_spec : 
   Spec link (t1:tree a) (t2:tree a) |R>>
     forall p L1 L2, btree p t1 L1 -> btree p t2 L2 ->
     R (fun t' => btree (p+1) t' (L1++L2)).
 Proof.
   xgo. subst. constructors~.
-  do 2 (erewrite size_correct;eauto).
+  do 2 (erewrite btree_size_correct;eauto).
   rewrite~ pow2_succ.
 Qed.
 
 Hint Extern 1 (RegisterSpec link) => Provide link_spec.
 
-Implicit Arguments inv [[a] [A] [RA]].
+Lemma cons_tree_spec : 
+  Spec cons_tree (t:tree a) (ts:rlist a) |R>> 
+    forall p T L, btree p t T -> inv p ts L ->
+    R (fun ts' => inv p ts' (T++L)).
+Proof.
+  xinduction (fun (t:tree a) (ts:rlist a) => length ts).
+  xcf. introv IH Rt Rts. inverts Rts; xgo~.
+  constructors~. 
+  subst. rew_list in P_x1. auto~.
+Qed.
+
+Hint Extern 1 (RegisterSpec cons_tree) => Provide cons_tree_spec.
+
+Lemma cons_spec : 
+  RepTotal cons (X;a) (L;rlist a) >> (X::L) ; rlist a.
+Proof. xcf. introv RX RL. simpl in RL. xgo~. Qed.
+
+Hint Extern 1 (RegisterSpec cons) => Provide cons_spec.
+
+Lemma uncons_tree_spec : 
+  Spec uncons_tree (ts:rlist a) |R>> 
+    forall p L, inv p ts L -> ts <> nil ->
+    R (fun r => let (t',ts') := r : tree a * rlist a in
+       exists T' L', btree p t' T' /\ inv p ts' L' /\ L = T' ++ L').
+Proof.
+  xinduction (fun (ts:rlist a) => length ts).
+  xcf. introv IH Rts Ne. xmatch.
+  xgo. inverts Rts as RT RL. inverts RL. subst. exists___; auto~. (* todo! exists~*)
+  xgo. inverts Rts.
+   asserts: (L0 <> nil). intro_subst_hyp. eapply C0. fequals. apply~ from_empty.
+   subst. exists___; auto~. 
+  inverts Rts.
+   asserts: (ts <> nil). intro_subst_hyp. inverts H1. false.
+   xapp~. intuit _x1. xmatch. 
+   xgo. inverts H3. maths (p0 = p). subst. exists___. splits~. rew_list~.
+   xgo. inverts H3. math. applys~ C2.
+Qed.
+
+Hint Extern 1 (RegisterSpec uncons_tree) => Provide uncons_tree_spec.
+
+Lemma head_spec : 
+  RepSpec head (L;rlist a) |R>>
+    L <> nil -> R (is_head L ;; a).
+Proof.
+  xcf. introv Rts NE. simpl in Rts. xgo~.
+  inverts Rts; auto_false.
+  destruct P_x0 as (T'&L'&RT'&RL'&E). inverts RT'. rew_list in E. xrep~. 
+  intuit _x0. inverts H0.
+    applys~ C.
+    forwards: (btree_size_pos H3). math.
+Qed.
+
+Hint Extern 1 (RegisterSpec head) => Provide head_spec.
+
+Lemma tail_spec :
+  RepSpec tail (L;rlist a) |R>> 
+     L <> nil -> R (is_tail L ;; rlist a).
+Proof.
+  xcf. introv Rts NE. simpl in Rts. xgo~.
+  inverts Rts; auto_false.
+  intuit P_x0. inverts H0.
+    eauto.
+    false. forwards~: (btree_size_pos H3). math.
+Qed.
+
+Hint Extern 1 (RegisterSpec tail) => Provide tail_spec.
+
+Section Zindices.
+Implicit Types x : A.
+Implicit Types l : list A.
+Implicit Types i : int.
+
+Axiom ZNth_zero : forall x l,
+  ZNth 0 (x::l) x.
+
+Lemma ZInbound_one_pos_inv : forall i x,
+  ZInbound i (x::nil) -> i <> 0 -> False.
+Proof.
+  intros. eapply ZInbound_nil_inv. apply~ ZInbound_cons_pos_inv.
+Qed.
+
+(*
+Axiom ZInbound_app_l : forall i l1 l2,
+  ZInbound i l1 -> ZInbound i (l1++l2).
+
+Axiom ZInbound_app_r : forall i j l1 l2,
+  ZInbound j l2 -> i = length l1 + j -> ZInbound i (l1++l2).
+*)
+
+Axiom ZInbound_app_l_inv : forall i l1 l2,
+  ZInbound i (l1++l2) -> i < length l1 -> ZInbound i l1.
+
+Axiom ZInbound_app_r_inv : forall i j l1 l2,
+  ZInbound j (l1++l2) -> j = length l1 + i -> ZInbound i l2.
+(*ZInbound_app_l_inv ZInbound_app_r_inv*)
+
+
+
+End Zindices.
+
+Hint Resolve ZNth_zero .
+
+Lemma lookup_tree_spec : 
+  Spec lookup_tree (i:int) (t:tree a) |R>>
+    forall p L, btree p t L -> ZInbound i L -> R (ZNth i L ;; a).
+Proof.
+  xinduction (fun (i:int) t => tree_size t).
+  xcf. intros i t. introv IH Rt Bi. inverts Rt; xmatch.
+  xgo. auto~. apply~ ZInbound_one_pos_inv.
+  xif. subst. rewrite pow2_succ in C0. rewrite div2_odd in C0. xapp~. 
+    subst. apply~ ZInbound_app_l_inv. rewrite~ (length_correct H).
+    ximpl as l. xrep in Hx. xrep. (* todo: ximpl_rep *) 
+     apply~ ZNth_app_l.
+  subst. rewrite pow2_succ in C0. rewrite div2_odd in C0.
+   rewrite pow2_succ. rewrite div2_odd. xapp~. 
+    apply~ ZInbound_app_r_inv. rewrite~ (length_correct H).
+    ximpl as l. xrep in Hx. xrep. (* todo: ximpl_rep *) 
+     apply~ ZNth_app_r. rewrite~ (length_correct H).
+  (*todo: cleanup *)
+Qed.
+
+Hint Extern 1 (@rep Z _ _ _ _) => reflexivity.
+
+Hint Extern 1 (RegisterSpec lookup_tree) => Provide lookup_tree_spec.
+
+Lemma lookup_spec_ind : 
+  Spec lookup (i:int) (ts:rlist a) |R>>
+    forall p L, inv p ts L -> ZInbound i L -> R (ZNth i L ;; a).
+Proof.
+  xinduction (fun (i:int) (ts:rlist a) => length ts).
+  xcf. intros i ts. introv IH Rts Bi. xmatch; inverts Rts.
+  xgo. apply~ ZInbound_nil_inv.
+  xgo~.
+  forwards~: (@length_correct t).
+   forwards~: (>>> btree_size_correct t). xgo~.
+    subst. apply~ ZInbound_app_l_inv.
+    ximpl. xrep in Hx. xrep. subst. apply~ ZNth_app_l.
+    subst. apply~ ZInbound_app_r_inv.
+    ximpl. xrep in Hx. xrep. subst. apply~ ZNth_app_r.
+Qed.
+
+Lemma lookup_spec : 
+  RepSpec lookup (i;int) (L;rlist a) |R>>
+     ZInbound i L -> R (ZNth i L ;; a).
+Proof.
+  xweaken lookup_spec_ind. intros. inverts H1. simpl in H2.
+  applys H. fapplys H0; auto~. ximpl_nointros.  
+Qed.
+
+(* todo: similarly *)
+Lemma update_spec : 
+  RepSpec update (i;int) (X;a) (L;rlist a) |R>> 
+    ZInbound i L -> R (ZUpdate i X L ;; rlist a).
+Proof. skip.
+Qed.
+
+End Polymorphic'.
+
+End BinaryRandomAccessListSpec.
+
+
+(*
 
 Lemma inv_weaken : forall p ts L,
   inv false p ts L -> inv true p ts L.
@@ -221,92 +406,4 @@ Qed.
 Hint Resolve @btree_not_empty.
 (*Hint Resolve @inv_strengthen.*)
 
-Hint Extern 1 (@lt nat _ _ _) => rew_list; math.
-
-Lemma cons_tree_spec : 
-  Spec cons_tree (t:tree a) (ts:rlist a) |R>> 
-    forall z p T L, btree p t T -> inv z p ts L ->
-    R (fun ts' => inv z p ts' (T++L)).
-Proof.
-  xinduction (fun (t:tree a) (ts:rlist a) => length ts).
-  xcf. introv IH Rt Rts. inverts Rts; xgo~.
-  subst. constructors. rew_list in P_x1. applys inv_strengthen'.
-   auto. intros K. destruct (app_eq_nil_inv K).  
-   asserts: (T<>nil). auto~. (* todo: "down" *) false.
-Qed.
-
-Hint Extern 1 (RegisterSpec cons_tree) => Provide cons_tree_spec.
-
-Lemma cons_spec : 
-  RepTotal cons (X;a) (L;rlist a) >> (X::L) ; rlist a.
-Proof. xcf. introv RX RL. simpl in RL. xgo~. Qed.
-
-Hint Extern 1 (RegisterSpec cons) => Provide cons_spec.
-
-Lemma uncons_tree_spec : 
-  Spec uncons_tree (ts:rlist a) |R>> 
-    forall z p L, inv z p ts L -> ts <> nil ->
-    R (fun r => let (t',ts') := r : tree a * rlist a in
-       exists T' L', btree p t' T' /\ inv true p ts' L' /\ L = T' ++ L').
-Proof.
-  xinduction (fun (ts:rlist a) => length ts).
-  xcf. introv IH Rts Ne. xmatch.
-  xgo. inverts Rts. inverts H5. subst. exists___. splits~.
-  xgo. inverts Rts. subst. exists___. splits~. 
-    constructors. applys~ inv_strengthen''. intro_subst_hyp. apply~ C0.
-  inverts Rts. xapp~. intro_subst_hyp. inverts H3. xgo.
-  intuit P_x1. inverts H1. maths (p = p0). subst p0.
-  exists___. splits; eauto. (* todo: eq on list à protéger *)
-  subst. rew_list~.
- intuit _x1. (* todo : intuit H ne doit s'appeler que sur les sousbuts*)
-  (* todo: récupérer ça *) skip:(p>=0). inverts H1. math.
-   applys~ C2.
-Qed.
-
-Hint Extern 1 (RegisterSpec uncons_tree) => Provide uncons_tree_spec.
-
-Ltac xrep_core_post tt ::= try eassumption.
-
-Lemma head_spec : 
-  RepSpec head (L;rlist a) |R>>
-    L <> nil -> R (is_head L ;; a).
-Proof.
-  xcf. introv RL NE. simpl in RL. xgo~.
-  inverts RL; auto_false.
-  destruct P_x0 as (T'&L'&RT'&RL'&E). inverts RT'. rew_list in E. 
-  (* bug xrep~. *) xrep. eauto.
-  intuit _x0. inverts H0. applys~ C.
-  skip: (p >= 0). math.
-Qed.
-
-Hint Extern 1 (RegisterSpec head) => Provide head_spec.
-
-Lemma tail_spec :
-  RepSpec tail (L;rlist a) |R>> 
-     L <> nil -> R (is_tail L ;; rlist a).
-Proof.
-  xcf. introv RL NE. simpl in RL. xgo~.
-  inverts RL; auto_false.
-  (* todo: modify source to avoid snd destruct P_x0 as (T'&L'&RT'&RL'&E). *)
-  skip.
-Qed.
-
-Hint Extern 1 (RegisterSpec tail) => Provide tail_spec.
-
-(* modifier le code de lookupTree aussi pour utiliser un if *)
-
-Lemma lookup_spec : 
-  RepSpec lookup (i;int) (L;rlist a) |R>>
-     0 <= i -> i < length L -> R (Nth (abs i) L ;; a).
-Proof.
-Qed.
-
-Lemma update_spec :
-  RepSpec update (i;int) (X;a) (L;rlist a) |R>> 
-     0 <= i -> i < length L -> R (Update (abs i) X L ;; rlist a).
-Proof.
-Qed.
-
-End Polymorphic'.
-
-End BatchedQueueSpec.
+*)
